# Rainfall策划案

游戏示意图：

![](0a4ae0fb5f864efdba17d492c1ca98bb.jpg)



- 立项目的：
    - 熟悉游戏开发流程
    - 锻炼游戏设计能力
    - 跑通移动端多人联机逻辑
- 游戏介绍：本游戏是一款塔防游戏，目标是使用枪械消灭僵尸，在僵尸围攻下生存尽量久的时间。
- 游戏场景：游戏画面如示意图所示，夜晚，暴雨天，柏油路。僵尸从四面八方向主角袭来...
- 游戏风格：阴暗沉重中带着可爱，除了方块人这一可爱设定外，其他的设计要尽量营造出一种逼真的末日效果。可以体现在地面的柏油路材质，隐隐环绕在身边的僵尸低吼，干脆的机关枪声枪口闪光，还有哗啦啦的雨声。
- 游戏操作：
    - PC端：wasd控制小人移动，按住鼠标左键发子弹，鼠标位置即子弹发出方向。
    - ios端：两个虚拟摇杆，左侧摇杆控制移动，右侧摇杆控制射击方向。
- 游戏功能：
    - 按钮绑定模块
    - 主角移动
    - 主角射击
    - 僵尸自动生成
    - 僵尸AI 
    - 支持多人联机
    - （可选）音频接wwise
    - （可选）地板替换
- 素材需求：
    - 柏油路地板材质
    - 主角小人模型 和动画
    - 僵尸模型 和动画
    - 枪模型
    - 雨特效
    - 枪口火花特效
    - （可选）雨落地效果
    - （可选）流血特效
- 音效需求：
    - 密集的雨声
    - 机关枪声
    - 丧尸低吼声
- 游戏平台：PC  IOS



# 具体实现方式

- 按钮绑定模块
- 主角移动
- 主角射击
- 僵尸自动生成
- 僵尸AI 
- 支持多人联机
- （可选）音频接wwise
- （可选）地板替换



附加要求：

多人联机模块可移植

按钮绑定可移植

资源可替换

